[全民檢測] 華爾街日報：社區封鎖根本唔撚關事

睇新聞學英文，星期一至五早晚簡單翻譯啲外國報導，等大家可以雙語吸收資訊，學多啲英文尤其係咁多位DSE仔女一於齊上齊學

今次係特別轉播，多謝 皇天尻殺 巴打叫我譯呢篇好野，內容係勁爆但文法唔容易理解，時間關係我冇做太多解說。大家可以先comment，我聽日再答。

希望睇完幫手Like+推，鍾意就Dog/follow埋我
--------------------------------------------------

免費source link: (多謝 皇天尻殺 巴打)

The Failed Experiment of Covid Lockdowns

//New data suggest that social distancing and reopening haven’t determined the spread. //
「新嘅數據顯示，社交距離同埋重開社區經濟都唔係決定爆發嘅因素。」

//Counterintuitive though it may be, statistical analysis shows that locking down the economy didn’t contain the disease’s spread and reopening it didn’t unleash a second wave of infections. //
「聽落好反智，但數據分析顯示，社區經濟封鎖係阻止唔到病毒傳播，而重開番佢亦唔會導致下一波爆發。」

//Considering that lockdowns are economically costly and create well-documented long-term public-health consequences beyond Covid, imposing them appears to have been a large policy error. //
「有鑑於社區封鎖嘅經濟損失甚大，同時會造成比武肺更嚴重嘅已知長期公共衛生影響，強推封鎖措施似乎一直都係一大政策失誤。」

//At the beginning, when little was known, officials acted in ways they thought prudent. But now evidence proves that lockdowns were an expensive treatment with serious side effects and no benefit to society. //
「打從一開始，官員唔清唔楚，採取佢地認為保守嘅做法。但依家有證有據，証明封鎖係耗費巨大嘅對策，對社會冇益之餘仲帶來嚴重副作用。」

//It could be that strict lockdowns were imposed as a response to already severe outbreaks. But the surprising negative correlation, while statistically weak, persists even when excluding states with the heaviest caseloads. And it makes no difference if the analysis includes other potential explanatory factors such as population density, age, ethnicity, prevalence of nursing homes, general health or temperature. The only factor that seems to make a demonstrable difference is the intensity of mass-transit use. //
「或者嚴厲封鎖係對抗早已嚴峻嘅疫情既對策。之但係，雖然數據支持不足，呢個令人意外嘅(疫情唔關封唔封鎖事)嘅反比關係，喺去除最重症嘅州份之後，仍然正確。就算考慮埋其他潛在重要因素，例如人口密度、年齡、種族、老人院普及度、普遍健康程度同埋地方溫度。唯一可以表現出明顯影響嘅就係地鐵使用嘅密度。」

//The lesson is not that lockdowns made the spread of Covid-19 worse—although the raw evidence might suggest that—but that lockdowns probably didn’t help, and opening up didn’t hurt.//
「結論(教訓)並唔係話「封鎖令疫症傳播更嚴重」 — 雖然最開頭嘅數據可能係咁講 — 而係話「社區封鎖似乎冇咩用，開放番社區都唔會有咩問題」。

//This defies common sense. In theory, the spread of an infectious disease ought to be controllable by quarantine. Evidently not in practice, though we are aware of no researcher who understands why not. //
「咁樣係違反常識。而理論上，傳染病嘅擴散理應可以透過隔離措施去控制。但就算我地知道冇研究人員明點解唔work，證據顯示，(現有措施喺)實際執行上唔係同一回事。」
(呢個位有啲深，聽日可以解。)

//With the evidence we now possess, even the most risk-averse and single-minded public-health officials should hesitate before demanding the next lockdown and causing the next economic recession. //
「照現時我地手頭上嘅證據，即使係最保守同最誠心嘅公共衛生官員，喺要求再封鎖社區多一次然後搞到下一輪經濟下行，都要停一停諗一諗。」

希望睇完幫手Like+推，鍾意就Dog/follow埋我
--------------------------------------------------
相關翻譯:
[全球霸權] BBC: 中國綁架印度公民

(國際線) BBC: 96香港選舉延後 警民衝突爆發

[#boycottMulan] Guardian: 奶茶聯盟網上崛起 為民主杯葛《Mulan》

孫將軍要求DSE仔女好好讀書，多讀英文

好野又有英文學

推

Dser 留名

TLDR: 數據顯示「社區封鎖似乎冇咩用，開放番社區都唔會有咩問題」

孫將軍有心，支持

搶我頭香孫某佩服

幫孫某推爆佢

推完再推

多謝將軍大人

呢篇野當reading 睇好有益，有啲tricky位理解左，學埋少少字，手到拿來

追蹤學英文

有心幫孫某推爆佢

信長公失禮

繼續學英文

真係幾有心 follow左你

Lm

孫生好勤力

孫某聽朝要5點半起身大家幫手推下就ok
文法用詞嘅問題先comment,聽日覆

新聞真係好多難字同句式位
巴打好有心

多謝孫將軍
成日都想睇新聞，但總係幾句有一兩隻字唔識/排序好奇怪搞到唔想睇
咁好好多

因為D外國人唔守封鎖令,封咗=無封.

push

多謝師兄

Push, learnt good English

譯得幾好
我地香港都係另一個failed experiment
唔撚封關都係冇撚用的

Push!

齊齊學英文，推

多謝你

已追蹤

推 學英文

宜家都有自己睇新聞學英文
要睇明一篇bbc 要半粒鐘

已follow 學英文

已fol你 好正

Lm學嘢
Thxxx樓主

高質教學

成篇嘢講數據顯示 咁係咩數據？
如果社區封鎖唔得 咁即係點先得

佢用咩數據支持？

台灣封關先成功阻止病毒擴散喎

mass transit其實係泛指公共交通工具定地鐵？

正，學下英文is very good

巴打有冇諗住整個IG！

感激孫軍！
我唔無DSE 除左keep住增值自己 暫時未諗到仲可以做咩！

根本帶口罩
特別等別對住人講野已經阻擋好多

驗成百萬先得幾個大白象燒錢

基本野都冇quote. opinion piece only... 未必完全正確，代表某人主觀意見only

留名

照計就泛指公共交通工具

而地鐵應該係樓主自行推論篇文出黎

不過常識黎睇地鐵的確係影響最大
運載量一枝獨秀
完全冇野可以比得上

小心俾人屈做5毛

咪又係陳雲講左半年嘅野

正 啱曬我啲想學英文嘅人
支持樓主

有冇邊part解釋到點解重啟經濟唔會令病毒再爆發

推 【RTHK】旺角有疑似未成年少青遭魔警地上拖行及女童遭魔警非禮 - 分享自 LIHKG 討論區

咁啱呢排想搵多d英文野睇
adore孫巴

+1

皇天尻殺

其實係班白人唔撚聽話先令社區封鎖完全失效

連燈傻閪依然將戴口罩同社交禁令切割
繼續當口罩同個肺炎係不容侵犯既契爺契媽

連登WFH撚標準答案：死熱狗！拉！

Evidently not in practice, though we are aware of no researcher who understands why not.

呢句係英中個分別, 唔可以搬字過字
意思應該係

以實證來看, 現實同理論係唔同, 雖然我地意識到冇研究員明白點解會唔同

但係就香港嘅情況來講 地鐵未必係傳播主要途徑 先應該要問嘅係 老人院爆發疫情嘅餘波一路到而家都尚未散去 源頭係從何而來 文章亦都冇提到戴口罩係咪能夠稍為減低

諗起日本有張圖話如果為處理武漢肺炎而停止經濟活動會搞到經濟大崩潰，但如果大家如常生活，對整體影響唔大，而且因為9成武漢肺炎死者都係70歲而上，所以可以解決人口老化問題

香港日日死嗰啲都係長期病患老人
嗰班用「人命」黎道德綁架既人又答唔到點解2019年或之前唔做足「防疫」措施黎保護老弱。

2019或之前日日都有長期病患老人發燒咳嗽氣促然後入院，最後併發症死架啦。係今年先當係驚天大新聞咁報。

一日出三篇
好波

支持

正
已Follow樓主

In July, a publication of the Lancet published research that found similar results looking across countries rather than U.S. states. “A longer time prior to implementation of any lockdown was associated with a lower number of detected cases,” the study concludes. Those findings have now been enhanced by sophisticated measures of actual social distancing, and data from the reopening phase.

白痴個喎 “我地發現lockdown前都係好少case”
就係因為多case先要lockdown嘛 咁同話係遊艇會範圍以外好少有錢佬一樣

佢睇個數字係lockdown左2星期 個病潛伏期都係2星期 咁lockdown後點會即跌呀
應該要睇lockdown左14日後既數字變化先係lockdown效果

而reopen冇爆 咪可以解釋做lockdown有用
Reopen出黎果班冇帶菌 咁先唔會再爆加嘛

篇野中間d資料可能有用 不過個推論真係食哂屎

5月尾一輪 George Floyd protests 之後，6月中即爆

咁就證明左人群眾集係會易爆
仲要佢地protest唔係香港咁blackbloc 咁冇口罩 人又密集 又係度揮灑體液
會傳染都好正常丫

加油

LA 嗰邊，D人一路封鎖，一路去人地屋企開 party

非常有heart
low 已fow

G持

左膠：咩呀 係因為侵rally呀

學英文時間

又有得入嚟學嘢
想問問可唔可以講吓外國點睇隻垃圾驚賊扑抵12歲細路女

台灣好似冇社區封鎖

opinion , commentary
唔係 WSJ 嘅官方新聞
最好寫清楚

同埋quote埋study, paper 會好啲

個人認為呢篇野係垃圾

Learn English together

In July, a publication of the Lancet published research that found similar results looking across countries rather than U.S. states. “A longer time prior to implementation of any lockdown was associated with a lower number of detected cases,” the study concludes.

但係佢quote份research part 4 discussion 已經寫
There were a series of predictors with significant associations with the outcome variables that require careful interpretation. An increased scale of national testing was not associated with the number of critical cases, or deaths per million. The government policy of full lockdowns (vs. partial or curfews only) was strongly associated with recovery rates (RR=2.47; 95%CI: 1.08–5.64). Similarly, the number of days to any border closure was associated with the number of cases per million (RR=1.04; 95%CI: 1.01–1.08). This suggests that full lockdowns and early border closures may lessen the peak of transmission, and thus prevent health system overcapacity, which would facilitate increased recovery rates.

台灣最早封關 理論上應該變咗因為少確診入到境 社區存在既穩性患者少D 傳播風險都低D

同樣道理既應該仲有北韓

opinion.....
無data support 你點尻up都得

廣英互譯嘅素材市場上一直缺乏！

例如呢句，用廣東話先有個神緒：

//Counterintuitive though it may be,... //
「聽落好反智... 」

建議你每次出完post save 返低，第日搵個publisher 出書！ 廣英互譯一百篇，你大賺之餘仲可以令粵寫得以流長

學下學下 Twitter 仼務冇難度

你對唔住醫護
袁國勇先係專家你識條鐵咩